---
date: 2009-01-27
title: O Okular 0.8 foi lançado
---
A equipe do Okular orgulha-se em anunciar uma nova versão do Okular, lançada como parte do <a href="http://www.kde.org/announcements/4.2/">KDE 4.2</a>. Algumas das novas funcionalidades e melhorias incluem (em ordem aleatória): <ul type="disc"> <li>Adicionar a possibilidade de criar um Arquivo de documento</li> <li>Iniciar uma pesquisa a partir da página atual</li> <li>Suporte preliminar para vídeos em documentos PDF</li> <li>Melhorias no modo de apresentação: inibição do protetor de tela e modo de tela preta</li> <li>Mais anotações com carimbos</li> <li>Suporte a links "apontar-e-clicar" do Lilypond</li> <li>Configuração do editor para a pesquisa inversa</li> <li>Exportação para Texto OpenDocument e HTML nas infraestruturas ODT, Fictionbook e EPub (necessita do Qt 4.5)</li> <li>Nova infraestrutura de documentos de fax G3/G4</li> <li>Infraestrutura DjVu: melhorias no gerenciamento de memória</li> <li>Infraestrutura Texto OpenDocument: diversas melhorias</li> <li>... outras pequenas funcionalidades e correções</li> </ul> E, obviamente, muitos erros foram corrigidos.
